\documentclass[11pt]{beamer}
\usetheme{Dresden}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\author{Tobias Wieprich}
\title{Lehrer-Schüler-Beziehung}
\setbeamercovered{transparent} 
\setbeamertemplate{navigation symbols}{} 
\begin{document}

\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Ziel} 
\begin{itemize}
\item digitale Zeugnisse von der HMT
\item Metadaten der Zeugnisse nur für Schüler
\item Ziel: Zuordnung der Lehrer zu den Zeugnissen
\item Methode: Einsatz eines neuronalen Netzes
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
 \includegraphics[width=1\textwidth]{Bilder/Zeugniss_ausschnitt.jpg}
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Problemstellung}
\begin{itemize}
 \item Daten sind nicht aufgebereitet
 \item Anzahl der Lehrer nicht bekannt
 \item wenig Daten 
 \begin{itemize}
    \item für Zahlen 0-9 wurden beispielsweise 1 Millionen verwendet.
    \item Hier ungefähr 2100 Daten für 17 Klassen.
 \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Problemstellung}
\begin{itemize}
\item Unterschriften sind nicht homogen
\item teilweise Fremdtext in der Unterschrift
\item Qualität der Bilder schwankt
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}
 \frametitle{Datenakquise}
 \begin{itemize}
  \item erste 200 Zeugnisse maneull überprüft
  \item Extraktion der Unterschriften
  \item Klassifizierung nach optischer Erscheinungsbild
  \item Danach nutzen einen selbstentwickelndes Tool
 \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Tool}
\begin{itemize}
 \item erster Schritt Erkennung potenzieller Textregionen
 \item zweiter Schritt Klassifizierung der Unterschrift
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Textregionen}
\begin{itemize}
  \item Einteilung des Zeugnisses in mehrere Regionen
  \item Zeugniskopf enthält Daten über Schüler -> nicht weiter betrachtet
  \item andere Regionen beinhalten potenziell Unterschriften 
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Textregionen}
\begin{itemize}
\item Umwandlung in ein Binärbild mit Ostu's Algorithmus
 \begin{itemize}
   \item Schwellwertverfahren
   \item Bestimmt Schwellwert durch Minimierung der Varianz zwischen den Klassen
 \end{itemize}
 \item Berechnung der Komponenten
 \item Komponenten beinhalten Textregionen
 \item sehr kleine Regionen werden entfernt
 \item Übergabe an ein convolutional neural network (CNN)
\end{itemize}
\end{frame}



\begin{frame}
\frametitle{Einschub CNN}
\begin{itemize}
  \item Einsatz eines Convolutional Neural Network
  \item ursprünglich für die Bildklassifikation entwickelt
  \item hat 3 \glqq Phasen\grqq
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Einschub CNN}
\begin{itemize}
 \item Convolutional Layer
 \begin{itemize}
   \item Input-Matrix mit Filter analysiert
   \item Filtern wandern von links nach rechts. 
   \item Filter hat für jeden Schritt ein Gewicht -> Berechnung  einer Ergebnismatrix
   \item Aktivierungsfunktion sorgt für einen nicht-linearen Ergebnis
 \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Einschub CNN}
\begin{itemize}
 \item Pooling Layer
 \begin{itemize}
  \item Verwerfung überflüssiger Informationen
  \item Ein Wert aus einen $n \times n$ Quadrat aus der Matrix wird übernommen. 
 \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Einschub CNN}
\begin{itemize}
 \item Fully-connected Layer
 \begin{itemize}
  \item Schicht mit vielen Neuronen
  \item Klassifizierung des Bildes findet hier statt
 \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}
 \includegraphics[width=1\textwidth]{Bilder/cnn.png}
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Training}
  \begin{itemize}  
   \item Fürs Trainings wurden die Daten augmenmentiert
   \item Dadurch entstehen mehr unterschiedliche Daten
   \item Verschiedene Operationen wie rein- und rauszoomen, drehen etc.
   \begin{itemize}
   \item Trainingsdaten wurden augmentiert.
   \item Testdaten wurden so belassen.   
   \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Overfitting}
\begin{itemize}
  \item bezeichnet die Überanpassung
  \item häufig bei wenigen Daten
  \item Dropout und L2-Regulation soll die Wahrscheinlichkeit verringen
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\section{Aufbau des Netzes}
\begin{table}[hbt]
    \centering
    \begin{tabular}{lll}
      & 32 Faltung $3 \times 3$ & 504\\
      & pool $2 \times 2$  &\\
        \hline
        & 64 Faltung $3 \times 3$ & 5216\\
        & pool $2 \times 2$  &\\
        \hline
        & flattern  &\\
        \hline
          & Neuronen 256 L2=0.01  & 2924672\\
          \hline
            & Neuronen 512 L2=0.01  & 33024\\
            & Dropout p=0.25  &\\
          \hline
            & Neuronen Anzahl der Klassen  & 4883\\
    \end{tabular}
    \label{tbl:AufbauCNN}
\end{table}
\end{frame}

\begin{frame}
 \frametitle{Unterschriftenerkennung}
 \begin{itemize}
 \item Textregionen wird CNN übergeben
 \item Pixelwerte werden zwischen 0 und 1 gebracht
 \item Bild wird auf einer Größe von $75 \times 25$ transformiert
 \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
 \frametitle{Unterschriftenerkennung}
 \begin{itemize}
   \item CNN ordnet Bild einer Unterschrift zu
   \item Manuelle Überprüfung des Bildes für Trainingsdaten
   \item Mehr Daten und Diversität sollen Ergebnisse verbessern
 \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
 \frametitle{Unterschriftenerkennung}
 \begin{itemize}
   \item Nach 200 Zeugnissen CNN neutrainiert
   \item Mit den nächsten 200 Zeugnissen getestet
   \item Ziel: CNN soll Erkennungsrate verbessern
 \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
 \frametitle{Unterschriftenerkennung}
 \begin{itemize}
 \item Training mit 1000 Zeugnissen
 \item Testen mit Zeugnis 1001 bis 1200
 \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
 \begin{table}[hbt]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
    \hline
    Name & richtige Klassifizierung & falsche Klassifizierung \\ \hline
    Albert   & 0.55 & 0.45   \\ \hline 
David &  0.30 & 0.70   \\ \hline 
Hauptmann   & 0.58 & 0.42   \\ \hline 
Moschelley   & 0.45 & 0.55   \\ \hline 
Plachy   & 0.80 & 0.20   \\ \hline 
Richter   & 0.48 & 0.52   \\ \hline 
    \end{tabular}
\end{table}
\end{frame}

\begin{frame}
 \begin{itemize}
   \item Untersuchung der Vektoren 
   \item Maß für das Raten bzw. Sicherheit des Netzes
 \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{itemize}
 \item Ähnlichkeits mit den DICE Koeffinzient
 \item nach jeden Training berechnet
\end{itemize}
\begin{table}[h]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|} 
    \hline
    \textbf{Name}  & \textbf{200} & \textbf{400} & \textbf{600} & \textbf{800} & \textbf{1000} \\ \hline
    Albert & 0.48 & 0.41 & 0.54 & 0.72 & 0.73 \\ \hline
David & 0.67 & 0.46 & 0.51 & 0.42 & 0.49 \\ \hline
Hauptmann & 0.79 & 0.84 & 0.70 & 0.85 & 0.89 \\ \hline
Moschelley & 0.57  & 0.57 & 0.68 & 0.57 &  0.66 \\ \hline
Plachy & 0.6  & 0.48 & 0.59 & 0.35 &  0.55 \\ \hline
Richter & 0.58 & 0.68 & 0.50 & 0.52 & 0.57 \\ \hline 
    \end{tabular}
\end{table}
\end{frame}

\begin{frame}
 \begin{itemize}
 \item Einteilung der Vektoren in sehr gute/gute/schlechte Schätzung
 \end{itemize}
 \includegraphics[width=1\textwidth]{Bilder/max_value.png}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Future Work}
 \begin{itemize}
    \item Klassen mit schlechten Ergebnissen ist ein Indikator für schlechte Generalisierung
    \item Datenakquise sollte diese Klassen bevorzugen 
    \item Ziel: Inhomogene Daten im Training besser abbilden
 \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Fazit}
\begin{itemize}
  \item neuronale Netze sind mächtige Tools
  \item aber es werden extrem viele Daten benötigt
  \item sehr inhomogene Daten stellen Probleme dar
\end{itemize}
\end{frame}

\end{document}